**野尻抱介**，出生於[三重縣](../Page/三重縣.md "wikilink")，[日本小說家](../Page/日本.md "wikilink")，[SF作家](../Page/科幻小说.md "wikilink")。

## 作品

### 「クレギオン」系列

1.  ヴェイスの盲点
2.  フェイダーリンクの鯨
3.  アンクスの海賊
4.  サリバン家のお引越し
5.  タリファの子守歌
6.  アフナスの貴石
7.  ベクフットの虜

### 「ロケットガール」系列

1.  女子高生、リフトオフ\!
2.  天使は結果オーライ
3.  私と月につきあって
4.  魔法使いとランデヴー

### 「銀河博物誌」系列

  - ピニェルの振り子

### 単発作品

  - ふわふわの泉（[ファミ通文庫](../Page/ファミ通文庫.md "wikilink")、のちハヤカワ文庫）ISBN
    978-4757704053/ISBN 978-4-15-031074-5
    太陽の簒奪者（[ハヤカワSFシリーズ](../Page/早川書房.md "wikilink") Jコレクション）
    沈黙のフライバイ（ハヤカワ文庫 JA879） ISBN 978-4-15-030879-7
    SF短編集。

    1.  沈黙のフライバイ（SFオンライン 1998年11月号）
    2.  轍の先にあるもの（[SFマガジン](../Page/SFマガジン.md "wikilink") 2001年5月号）
    3.  片道切符（SFマガジン 2002年2月号）
    4.  ゆりかごから墓場まで（書き下ろし）
    5.  大風呂敷と蜘蛛の糸（SFマガジン 2006年4月号）

  - 太陽の浮気者（ロマンアルバム ギャラクシーエンジェルレシピブック）

<!-- end list -->

  - （ハヤカワ文庫 JA1058）ISBN 978-4150310585
    [ニコニコ動画と](../Page/ニコニコ動画.md "wikilink")[VOCALOID](../Page/VOCALOID.md "wikilink")（[初音ミク](../Page/初音ミク.md "wikilink")）、宇宙開発を題材にした短編連作集。
    1.  南極点のピアピア動画（SFマガジン 2008年4月号～5月号）
    2.  コンビニエンスなピアピア動画（SFマガジン 2010年2月号）
    3.  歌う潜水艦とピアピア動画（SFマガジン 2011年8月号）
    4.  星間文明とピアピア動画（書き下ろし）

## 获奖记录

  - 2000年 -《太阳篡夺者》（短篇版）获第31回星云赏日本短篇部门赏。
  - 2002年 -《ふわふわの泉》获第33回星云赏日本长篇部门赏。
  - 2003年 -《太阳篡夺者》（长篇版）获第34回星云赏日本长篇部门赏。
  - 2007年 -《大風呂敷と蜘蛛の糸》获第38回星云赏日本短篇部门赏。
  - 2008年 -《沈黙のフライバイ》获第39回星云赏日本短篇部门赏。

## 外部連結

  - [野尻抱介　リファレンス・マニュアル](http://njb.virtualave.net/web/)

[Category:日本小說家](../Category/日本小說家.md "wikilink")
[Category:日本科幻小說家](../Category/日本科幻小說家.md "wikilink")
[Category:三重縣出身人物](../Category/三重縣出身人物.md "wikilink")